新三陽大閘蟹二噁英超標 官指已獲「自己國家」證書應可免責 裁定無罪

食安中心去年發現兩個內地養殖場的大閘蟹樣本二噁英含量超標，被指涉嫌進口及出售「致癌蟹」的新三陽（香港）有限公司被食環署票控。裁判官今裁決時稱，新三陽獲得「自己國家」政府發出的證書，應予以免責，而且本港法例亦不要求食品商檢驗二噁英含量，裁定新三陽無罪。

新三陽董事陳眺明在庭外表示，「做生意做了幾十年，從來未試過好似現在這麼難做」，他稱食環署事前從未提醒大閘蟹有可能二噁英超標，自己只是商人不是科學家，希望食環署「抹黑之後都要抹乾淨它」，以後能向公司提供指引及和中國當局充分溝通。對於今年蟹季，陳表示仍沒有百分百信心能成功入口大閘蟹。

被告公司新三陽（香港）有限公司去年入口的10.4公斤大閘蟹，被食安中心驗出每克樣本含11.683皮克二噁英，屬超標。裁判官表示，所有食物都含有二噁英，和控方早前提供的店舖售賣發霉食品案例不同，因為並不是所有食品都會發霉。控方指控涉案蟹樣本不適宜供人食用，裁判官則引述食安專家證供稱，即使大閘蟹二噁英超標，只要吃的大閘蟹數量不多，不一定會構成不良影響。

辯方早前表示，新三陽已經獲得蘇州出入口檢驗檢疫局發出的證明書，根據《公眾衛生及市政條例》的免責條款，應予以公司免責，但控方認為公司應追查證明書有否檢驗二噁英。裁判官不同意控方觀點，因為本港法律沒有列明要求檢驗食品二噁英，而且該證書是來自「自己國家」的政府證書，公司自行追查證書標準是多此一舉，裁定新三陽售賣不宜食用的食物罪名不成立。

香港司法

屌你老母食安專家，屎食幾多都唔會有事，你食屎啦仆街

香港食品安全玩撚完

三權崩壞

一國一制，香港人都等被淨化啦

食安中心無做錯
個裁判官

香港市/中国大陸，講有無權，有無錢都要移民。

問題係香港冇自己嘅二噁英標準同埋冇要求額外檢驗，呢個係法例漏洞，裁判官依例判決好難滿足現今食安要求

即係以後有'國家證書'就賣乜都得

支那人有冇關我撚事

支那人乜柒自由民主法治都冇添，

所以香港應該都冇？

好波

共享中國人美食

我最期的畫面